[Sony/罪大滔天]相機用家集中討論區（11）

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏。
FE 55mm f1.8Z : 銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g ？
建議：接受到18105體積、電動Zoom呢兩個點就18105，接受唔到就1670z。價錢唔好諗咁多了，兩支都熱門鏡，買得貴又賣得貴嘅姐。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

lm

有無朋友互相推薦

新po留個名

Sigma 出年終於有FE e mount啦，又多個選擇

12月3號買 搵受薦人

話說有冇巴打有24-240? 如果一鏡到底感覺佢好過24-105,
焦段又長過佢,又平佢一半

互薦果$1000買咩鏡好？有無好介紹
已有55 1.8、canon 17-40、小小白IS

我有fd買咗，一拉出去啲色散晒

我登記左 互相推薦ok?

考慮緊 28/20 同 85/1.8

換走支1740 24打後真係唔用得 我自己換走左1740 補錢買fe1635f4

有冇巴打用過zeiss 18 2.8

J下先

呢支曾經諗過會買 但最後擇左25

推薦嗰啲不如過隔離集中post搞

用咗N年嘅A57壞咗 而家心大心細究竟買A7RII 定 A7RIII好

初黎報到
黎緊幾日應該買機

有冇巴打有用 SEL35F28Z ？
定係買 SEL28F20 好過？

知唔知去指定零售商同Sony 買係咪一樣價錢？

長用就III啦

唔可以咁計嘅
24-240係方便，但一過左135打後對焦會慢好多，特別係暗嘅環境下，光啲嘅地方好啲，重點係好重。啱啲好有限budget（二手）又要用到遠攝影下snap嘅人，畫質過左135左右之後係會差啲啲，要再收光圈 。
24-105係冇咁遠，但對焦同畫質會比24240好好多

Y not 16-35GM?

無的，我頂多覺24105值7k ....咁貴我真係2470gm
不過可能個人使用問題，70 打後用85

點計出黎值7k
我反而覺得2.8 光圈唔係真係咁重要，差一級光圈
升一級iso 已ok, 除非影concert, 運動果啲就真係好需要多1,2 級光圈 因為快門一定要起碼1/125 或者 1/250

甚至1/1000, 1/2000(要freeze )

請問用pixel shift mode影完既相，要用咩software後制? 有冇教學?

遲下去旅行, 諗緊入支batis 25定rx100好
人同景都會影, 但去旅行下下換鏡唔方便
用緊a7ii 已有batis 85同kit

所以話個人使用問題，我鐘意2.8多d，當然你用得長焦多咪105囉，睇岩唔岩用者

Batis 濾鏡可以share用

Lm

指定零售商同官網係唔同價
聽講sony專門店都有價講 不過你預專門店係官網價la

但rx100個輕便性真係

Why not both

Off topic 一問
推薦計劃係咪一定同一日買看可以互相推薦？

放batis 25
有興趣嘅tg:

想放R2

剛入左A72

開心使用中

對比loxia 支21, 邊隻影landscape 好d

唔同焦距喎....

有無巴打有經驗玩過淘寶啲平嘅m mount to FE 微距環
以前用過Hawk嗰個幾好，但而家見到淘寶兩百幾就有，想問下有無邊個牌子好啲

納萊

想買枝 50mm Marco 鏡有冇好介紹 Sony 果枝外對焦好戇鳩

岩岩去旅行前就係入佐25/2, 無後悔

有無巴打放batis 18

如果用黎影星夠唔夠廣?

下星期二嘗試答你

利申：下星期二去影星

放售samyang 14 mm mf sony e mount
有興趣可以pm

新手求評

我的a7RIII有BUG，尋日影兩個鐘出現兩次。

BUG咗嘅時候對焦框會消失咗，無法AF。
連眼控，custome-hold-recall都無反AF。
轉AF範圍反模式都不能令對焦框重新出現。
要熄機開機先會回復正常。
有無巴打試過？

詳情係：
尋日我反覆拍片同拍照，拍片用mode dial的Video，拍照用mode dial的Custom3。
Video設定是AF-C、ZONE-FOCUS、PASM個P、face-piority-AF ON
Custom3設定是AF-C、擴展自由點、PASM個A、face-piority-AF ON
機身己升v1.01、鏡頭是SEL24105G

引發的步驟我不確定，我記得是Video/Custom3切換後拍了幾張照/片後，就BUG了。

暫時未試過。巴打可以report比Sony support

想問下 A72 配 metabones 5代
support 到 24-70 2.8 1代嘛?

用到

Thanks

唔知太凍定咩 我部r2尋日又係咁無啦啦會用唔到af

聽日出！ 正呀喂

Sorry 問多句
AF都ok?

諗住買RX 100 M4, 應該去邊度買好，價錢最抵同埋最搵陣

想登入sony個網登記產品但係 Access Denied 登入唔到
可以點解決

幾錢?

under 100,000 yen
都合理

一係價錢最低
一係最最穩陣

你想要邊樣?

可以。慢啲咁解

聽日再試過
Sony個網成日虧

而家出a7ii 會唔會好不智
A7 3係唔係就出？
另外係邊到買機好？四寶？

穩陣行先

二手有冇興趣 巴打 小弟想賣出

d 推薦coupon 點囉？我睇sony 網話登記保養後24小時會有email
但過晒都仲未有⋯

新機通常都貴，不如玩返一排A72到A73回返小小先放機再入會唔會好啲

有冇巴打玩過 Samyung 枝 50F14 ?
有冇 d 咩評價呀

Samyang

我都係咁

對上一次登記完部r2又係冇，前日登記完新r3又到而家都未有，其實係未冇需要封推薦email, 叫受薦人直接入email就得呢？

我都無，去CS 問完原來係揀左拒收推廣訊息，屌之前問清楚先啦

就係上 一次冇我已經揀番唔拒收啦

都岩 打算一陣買機，連batis 25
一機一鏡
但有個弱智問題，比現金好似可以平幾舊，但atm一日可以攞幾錢？hsbc係唔係上限一日$5000？

係Sony 網上用會員折左再用$100電子現金券買SF-G64 sd card係咪應該最抵？ 埋單$707。

囉唔囉得返?

唔會啦 點會得5000咁少...

有無巴打用過batis 18??
2手$8500值回票價嗎？？
有無巴打可以分享下

20000

我都係比CASH的

通常直接講數話eps 唔收手續費算

yes .

好鏡頭。但8.5k 2手有啲貴..
7.5-8k左右差唔多

EPS收的。除非你去百，匯，蘇，張 呢啲地方買
不過去呢啲地方買碌卡好，通常有優惠/回贈

我去D-Base買， EPS.都係要收charge.
所以通常都係帶現金。除非多過20k 禁唔到就eps無計

平一半係有代價的

2手暫時$8500
1手太貴

等下啦..8500真係有啲貴..

btw 我想問會唔會有人用佢相機d apps ga?

lunch打咗去問，佢話幫我check，晏少少覆我

有無巴打想換鏡放 FE35/2.8？
有的話，

早買早享受

mk sony store連display都無
要去銅鑼灣

我都無封推薦email, 搵CS 叫佢幫我改返收推廣email 之後直接係個網入email 就得，system會再send 多封referee/referrer email 比你拎coupon

收檔 好厚雲 乜都冇得影

推薦賞coupon有冇話邊D舖用得唔用得？感謝

特約經銷商就用到 官網有個 list

不過之前去拎換 coupon
個職員話個別大鋪 (豐x,百xx 之類)某d分店
可能唔收 coupon

見到支好新既70－200f4 四千九 但無錢買

咁抵

我都無封推薦email 直接上 打email攪掂
上個星期拎完卷

台灣的
如果係hk我就一早放埋link 上黎比你地搶

香港嘅話me實買

X2

Sony dealer都用得

這些機會。。。

收，但鏡頭價只會跟sony store價再減優惠券比你

咁我用黎買24-105

dbase等等細啲嘅鋪都係跟原價減？

no

啲卷下年3月到期。我睇睇過年24-105 個價落返啲未
落嘅就買24-105 未嘅就用嚟買16-35GM 先，再等下先入24-105

頂...我就係呢2支仲係到諗緊

搵唔到邊度有得入email...

有得login 之後入人地個code, 但自己個code 點囉得返?

Batis25好正 ，直出已經正到仆街
利申：唔識後制

你上網登記左就自動24小時內SEND去你LOGIN個EMAIL

yes 真心好正。f2 已經好sharp.
顏色都好靚

個code其實係你地login個email
我都冇收到referral email 但照入你地個login email做code就應該ok

有冇邊支 24-70 抵用
原廠果支聽講嘛嘛

24-70 GM - 靚，貴, 大碌+重
24-70ZA - F4, CA勁, 唔sharp, 對焦快, 輕便，平, Zeiss coating顏色靚
28-70 Kit - 唔係恆定光圈， 唔sharp但sharp過2470ZA, 好平
24-105G - 我個人覺得最好嘅平衡, 畫質，價錢，焦距，便攜性(利申:24105G打手)

有28f2 同 55.8
入24105 放邊枝好
利申窮撚

想問下各位ching直出會照jpg 定raw再lightroom出？

我jpg 再lr

有無人有用sel1670z
對比起支sel24f18
總係覺得d相好蒙好唔sharp

28/2

用Sony gay 從來未試過直出....

Sony APS-C係無意義上真正sharp嘅zoom鏡..
18-105同16-70 基本上都係唔同味道嘅屎..本質都係屎..
同埋你同24/1.8比。。。實差得遠

between
而家Sony APS-C 啲機身好正
但鏡完全跟唔上..Sony唔係好投放資源去開發APC-S鏡頭...

如果想玩APS-C 又想要sharp嘅zoom鏡.. 轉會玩富士好過
呢間真係立咗決心全力搞APS-C format...

Raw再轉jepg

如果想執相係唔係多數都用light room
Sem break搵啲野學下先

24z係apsc render得最靚嘅鏡
其他apsc鏡就

原來係咁!!
咁真係唔駛要佢個email 都得

Capture one express也可以 2毫子巴打有講呢隻軟件同罪大有關係 相信有加成

係呀。。所以話佢同24/1.8比。。感覺得差得遠...

白紙就考慮下學Capture one.
用Sony gay有免費Capture One Express (For Sony)用。
download嚟玩下囉

2者係有partner關係...咁多隻執相工具
得Capture One 有Sony比嘅gamme/tone curve algorithm.
所以基本上得Capture One解Sony RAW啲色係正常..

那有錢

放左canon支24-70 全力投入罪大惡極

Sony推薦賞可唔可以用係唔係sony出既鏡到架

如果用到就出loxia 50 f2

用唔到

有冇巴打未有受薦人/推薦人？岩岩入左a9

無聊整咗個E mount自動鏡list

我搵緊人被我推薦

你唔怕要再搵人推薦可以tg我

咁同級又想用coupon 就淨係可以出 sel55f1.8z 係咪?

正確

收到罪大 email 枝 SEL55F18Z 做緊特價 $6380有 d 興趣添

互相推薦一定要同一曰先得

利申過來人搵緊人俾我推薦

我12月11號買機的

原來係咁
限時幾耐？如果你等得嘅你推薦我囉

唔一定要同一日先可以互薦，以我所知有兩種玩法

玩法一: A早過B買機，B早過C買機，A推B, B推C，B就攞晒1000，如此類推

玩法二: A同B同一日買機， A推B，B推番A，A同B各得1000

正路係玩法一，玩法二我只係係其他forum睇到，如果未推人同被推既巴打可以證實下

我個玩法係ab同日買 c心後買
A推b b推c c推返a
最後abc各1000

我個玩法係ab同日買 c最後買
A推b b推c c推返a
最後abc各1000

遲買既人可以推薦番早買機既人

Logic fail

參考下啦 我的朋友就是我

咁係服務你果個on9 姐
唔代表下下work wo

我打咗上去問佢話唔得

街價好似做緊58xx

Sony store 啲優惠根本係貴過街價

鏡買二手算

Sony store 買送$400萬寧卷
睇下你用唔用得著

咁又唔太差既
不過cash is king

是咁的...去dealer買一樣有$400萬寧...

想問 而家買 85 1.8 邊度抵D
攞1000蚊現金卷去買會唔會有著數

有冇師兄12月19號買機，可以互相推薦？

同問 想買 85 1.8
用$1000 coupon邊度買會平d

我12月13買，差一個人俾我推薦

大鋪好似做唔到平過 Sony 呢個特價，
細鋪就得

dbase同fever都得

有冇人用開天工隻自動環?
d 手動鏡變晒自動好撚爽

但唔知點用先好
以前係全開光圈 -> 放大對焦 -> 收光圈 -> 影

宜家半按focus lock 左先收光圈, 但exposure 都lock 埋, 變左收幾多級under 幾多級
一係就收左光圈先等佢focus, 但又好似差dd 咁

同問 我都好想知

fever 碌卡收唔收 charge ?

買canon m6 係咪好不智 包個Kit 鏡
定都係買Sony a6000包佢個kit鏡 好？ 依家賣4280
如果唔打算升級 淨用去旅行到玩

收

兩個選擇都係玩具 (換鏡相機唔換鏡根本無意思)
我會揀Canon

補多句 因為自拍

g7x ii 啦

去MK Sony store 換卷乜都唔使帶唔使睇
出email就可以
另外 推薦 計劃 求期就得
先後無所謂

正解

YES

咩盒同單都冇睇過我

一擺落電腦睇，真係差好遠，遠到想賣左支1670z

本來zoom 同prime 根本無得比
zoom 係方便。。要J 畫質一定係定焦

24z 好貴
諗緊16 f1.4 定 賣埋枝touit 買24

touit果枝聽聞麻麻地..又或者畫質同個價錢唔成比例
16 1.4係色盲新出果支?

Touit 除左拉風箱冇乜野
用左成年都覺得so far ok
16 1.4 係色盲果枝
不過400g 有d 重

有冇師兄知道最近邊到買rx100m4 最抵？
仲有m4係唔係真係同m3 冇乜分別？ (唔多影片)

有全電子快門已值回票價

Sigma 85mm 有冇巴打用過??

我都想知

其實rx100 每一代既升級都係明顯既
你夠錢既話 有新買新當然最好

zhiyun crane 個motion timelapse終於work
配埋sony timelapse app一齊用應該好正，我迫不及待好想玩玩了

自動iso 你地最低set 幾多
100 同200 係唔係冇分別 係唔係可set min 係200 防止快門太慢？

新機有得set auto iso最低快門速度

我

係喎on9 左

頭先問 90mm 2.8 macro 百老匯 $6790
減1000鏡頭現金劵
sony 送 $400 現金劵
hsbc冬日6＋2%回贈
hsbc signature 9x 積分

即係俾 $5790 有 鏡頭&
400超市劵&655獎賞錢

抵嗎？

ok啊， 我買個時 6700 再送700萬寧
肥花啲撚樣都賣6000 蚊二手on9

19號？可唔唔以留低Contact?

你地用a7riii?
我最低快門速度set左1/8
但好似都有少少矇
1/15就實無事
16mm鏡頭計

RII 都得

想問下各位意見
小弟睇中左A6300,A6500,a72
但唔知邊部好 我係新手，筆直10000，
想問下直上ff定aspc 加支好d既鏡

10000買a72差小小，kit好似過萬

a72

唔該哂巴打先
如果買a72，我會用佢本身支kit
如果咁樣係咪都會好過A6500加支靚啲嘅鏡？

你意思係直上ff會比較好？

買唔買2手？
2手a72 $6500 kit $1000-1300

有冇用telegram?

a7 用買sony 28mm/ sony 35 2.8/ samyaung 35 2.8好

同埋買邊支閃好 i40好大支

搞到我都想買番支24z黎玩下
有冇人有24z既相黎j下

sony 35 2.8
godox tt350

唔買2手，因為筆直10k多少少我諗都ok既

聯絡左你

鏡買二手其實冇乜野
二手黎二手走可能用成年都係蝕幾舊

=幾百蚊租鏡
我試過二手買，用年幾再賣，仲有賺，諗起都覺得唔好意思

覺得d 鏡出左幾年果d 個價都係果個range 上上落落

枝55f1.8 2手買真係好正

諗住去肥花到睇下有冇2手85mm 1.8執支玩下
屌你老母個個個價錢仲貴過我去買新。

邊度有2手買？定係上肥花搵下有冇人放？

果時巴打放 唯一伏點 係個遮光罩
塊金屬片會鬆出黎
不過自己可以痴返就算

講到都唔係蝕好多 咁不如買一手

4000 銀 一手依家幾多

五千九左右

肥花二手可以咁search
24z就打 sony 24 1 8
55z就打 sony 55 1 8
通常咁搵得最多result, 得閒就check下自己心水鏡有冇人平放

肥花買感覺成日睇彩數
當然試鏡係自己責任

一手買5900 二手賣4200-4000
二手買4000 三手賣4000-4200都好易放得出

就算蝕兩舊都唔會肉赤

用佢兩三年再3800放又得

係，所以我好少買新鏡，除非急用無合適嘅二手（價錢，保養，殘唔殘）
買2手平過租鏡，因為香港好奇怪
2 手鏡個價好硬

台灣仔二手價仲撚on9
見人成日賣過保行貨二手
貴過買全新水貨

有sony online store 100蚊但無嘢買
有無巴打有嘢買
我半價賣出嚟當賺返餐

12月16號買，求互薦

最on9係真係有人會買
我支vm 40mm f1.4 一萬台幣賣左

有無巴打放a7ii / 55.8?

原來就係你

sony a7r 買二手危唔危險
鏡我就知應該冇事

買R2 喇

24105炒到貴撚過原價 我都係等等先

依家炒？

Sony價+500 親生仔 嚇到我即走

上sony 個網訂咗，但一月尾先拎
至少正價同埋可以用信用卡儲下分

本來想買去旅行用

其實有kit 係咪唔應該買24-70ZA？
24-70ZA同24105G邊支會靚d

藍色logo 好J過粒G點好多

我11月尾訂 岩岩星期二就到左 不過唔係網上
sales話突然大貨找曬啲訂單

2470za 應該係成個FE line up 入面光學質素最差果支zoom
就算計埋2870kit 同24240

巴打我想收

A72我放 請留tg

我12月11 號訂嘅未收到call 話去拎

咁點解d人忡買佢？

未見過網上有好評

小弟又出來獻醜 星期三去左大美督影 用左像素偏移去影 但曝得太耐 星變左橢圓形

a7r3 batis 25mm F2.0 20s ISO 400 WB：鎢絲燈

BTW:小弟影完呢張時叉錯腳仆左樓梯 成個人瞓左係地

求各巴打百屌成材

有興趣
Tg:

其實而家無咩人買...

就算買都係貪佢信仰藍標

買左部a7r3同支24-105幾個星期，終於有時間帶出街玩
對部機同支鏡都好滿意

就咁睇d 星好似唔夠光
下次去東霸水口果d 地方會唔會好d

未買可以等等既
Tamron支2470 f2.8下年q1到

請問Sigma 30 1.4 a7r2用唔用到？

睇第一版

用緊1DX II換A7RIII會否不智

按道理應該換A9 如果當初你買得1DX II都係要速度.

其實又可以唔洗,果陣因為5D4快門聲難聽先揀1DX
10fps都夠我玩,對焦夠都ok
主要想要DR好同高ISO好

巴打揀相機嘅方式都幾特別......
between A7R3 快門聲都唔係特別好聽

點解依度冇人講Laowa

因為越嚟越貴..性價比開始麻麻地

我都覺,咁我都用開5D3都覺得麻麻地先想試下1系姐,唔係淨係因為快門聲既
1系真係好用既
But a7r3用接環接canon鏡會唔會話對焦慢d定連拍慢d咁?

a7r2 放唔出 留嚟做freelance機算, 買多部, 諗緊r3 定咩好

你放幾多 賣唔出？

照過往product cycle (一年半內必有新機) , 睇黎下年真係好似rumors 咁講極可能有a6700 / a7000 Series

Sony APS-C camera 無反相機product cycle

Sony α3000 發布於2013-08-27
Sony α5000 發布於2014-01-14
Sony α6000 發布於2014-02-12
Sony α5100 發布於2014-08-18
Sony α6300 發布於2016-02-03
Sony α6500 發布於2016-10-06

前排買左支15mm 用得幾開心

轉接唔熟。等呢度熟嘅巴打答你
我記得呢度好似有個影相搵食巴打canon跳過來用R3
轉接用canon鏡

而家太多人放啦..Sony 呢排又好多假期優惠
買全新R2 扣晒啲卷同信用卡回贈
實質到手可能先係14 15k....

除非你賣到11k 12k 有保養, 否則好難放.
我就係知道R3出咗實蟹硬。寧願1個月無機用
R3發布會完即放R2 放咗比大陸仔15k港幣左右

其實佢係咁出APS-C機但又唔更新APS-C 鏡line up..真係好撚on9
之前都有諗過入部A6500做副機。。但諗諗吓Sony 根本無心搞APS-C系統
玩細底都係玩Fuji/Olympus果啲好過

質素唔差嘅真係..但佢呢排出果啲鏡越賣越貴...

我唔係佢，但都係C跳過來
琴日先攞到機，玩咗一日左右
用metabones 五代接支40餅街拍都唔錯
對焦一定慢定，但可接受
Eye AF都正常可用
但運動就一定要原廠鏡了
遲幾日再測試多啲

想問下有冇人用緊神牛tt350
影下人像燈飾仔補下光用點睇

慢成點先,轉接完LV對焦會唔會都慢左?

用緊ok。。。

都算夠做

老娃就出一支apsc鏡
吸引喎

Venus Optics will soon announce the new 9mm f/2.8 lens for Sony Fuji and Canon mirrorless APS-C cameras

用緊a5100 想入手sel35f1.8
想問下呢枝抵唔抵玩

我影big day多，之前用canon 5d3+6d2，岩岩轉左過黎，不過唔係用7r3，係9仔+7r2

Wide/tele/大光圈定焦用轉接都ok，但試左好多支std zoom個對焦反應都係好笠，最後都係買返支fe24-105算

以下係少少個人感覺，夾a9+metabone5，行green mode

24-70is：好猶豫，成日要摩打停低再過半秒先lock focus
24-105ii：24mm正常，一zoom完就對焦不能，會lock左在最近對焦距離抽筋，上場big day就係俾佢跣左鑊金，要即刻轉mf影
24-70 f2.8i：同24-70is比係冇咁猶豫，但都唔算快
Tamron 24-70：對焦唔猶豫，好決斷，不過本身隻摩打唔快，所以都唔可以話佢爽
S24-105art：慢到好失望，夾mc11更加慢到講粗口
S24-70art：試過咁多支入面最爽，但fe24-105至少快佢一倍🙈

另外17-40/16-35ii/50L/70-200f4is/50L，對焦速度都滿意，夾mb5會再快過mc11少少，同埋偏離中間既對焦點係mb5先用到，mc11會狂拉風箱對唔到

多謝巴打既解答先 不過都應該留守Canon
1DX II除左重D之外其他都好正,R3講真其實唔太大需要買,留錢買多支鏡好過

有冇巴打用過枝 Sigma 50mm F1.4 DG HSM ?
F1.4 賣 5千頭好似幾抵玩, A6500 用黎做人像鏡好唔好

Sigma 24105 配a7r2 都慢 ？
諗住買添

支sigma 16 1.4發色好似好淡

諗緊買 Sony 枝 55mm F1.8 定 Sigma 呢枝好

24-70 art用MB5, MC11, 邊個性能好d?
己經有MC11, 如果性能太差
買多個MB5就唔扺
可能考慮返原廠算

Sigma鏡頭一定買返Sigma MC11
原廠/龍仔真係睇下係邊支
btw，之前係咪有人貼過mc11/mb4/天工轉接EF鏡頭嘅list?可唔可以post多次/永久貼第一版？

會建議份sigma 30 f1.4

如果本身部機係sony嘅就買得過嘅，sony apsc性能/sensor表現其實幾好，用返fe鏡囉
如果唔係玩sony嘅...backup機真係唔好考慮sony

用rx1已經用到打曬飛機 好想sony出3代 我就可以收部二代

小弟不才 但係真係好sharp d色

係到
我貼多次啦

RX1系列真係神機

呢個係真, 可惜鏡頭群唔生性

真係好正 可惜對焦慢

無計，contrast detection.
Sony係都唔放PDAF 又或者唔係fly by wire嘅MF.

個mf無得較nozoom peaking亦係一個好令人失望嘅點

RX1 唔記得有無得no zoom mf. 部機賣左好耐..
RX1RII我記得係有的.

其實夠budget 二手28加35不過好似好無謂

二手35 d價

rx1/r 明明係貴價機，一個firmware update都冇
sony堅on9

Sigma用metabones好處係可以直接用green mode淨行pdaf，用返mc11就焗行native mode用混合式對焦，準少少但明顯慢過pdaf，始終支鏡既對焦系統設計本身係for pdaf，同真正原生鏡唔同

可能我試鏡個環境偏暗，同埋工作所需，我既要求係要一般夜晚屋企室內都可以爽對，暫時std zoom真係得原生果幾支可以去得到我要求

我可以答你 係無嘅 sony快d出新代我可以收部rx1mk2 玩

Rx100m3 已經幾年前既機 其實仲買唔買得過

m5啦

好貴

想玩影相拍片，你都無得點簡
Fuji要去到flagship先有f log
除非玩pansonic m43

想問問
用邊樣好d?
1635f4
定28/2+35/2.8
用緊a7ii

小弟用開a6000，鏡有16-70z同30 1.4，最近心郁郁想入翻支長焦，唔知sel70-300g買唔買得過？

咁多位大佬

小弟依家有枝55 1.8 同一枝 24105G，有時55室內要企到好遠先影得晒個人像，如果想入枝輕身啲既FE鏡粗用，samyang AF 35 2.8 入唔入得過，定有冇其他好介紹？

我覺得呢支都可以呀
如果要輕
同埋 35 同 50 都算標準鏡視角

但24105g 做全身唔得咩？ 光圈細？

24105太重
我係貪佢輕，應該質素唔會同55 1.8差好遠吧

agger

買左16-35gm 好正但出血

GM喎。。好正常

定係買返sony枝SEL28F20好呢

去完九州旅行放幾張

全部A7 + Nikon Ai 50.4
同埋手動對焦影貓真係好challenging
btw留個IG交流吓

1635gm好solid

頭先都係入咗枝 55F18，DB 買扣埋 coupon 五千七百幾，好正

我都諗緊收部2手 Rx100 3定4好
有無巴打放

請問大家知唔知 如果鏡頭身甩色 可唔可以去補返色？

水貨m4諗唔諗得過

55 1.8對比呢兩枝質素高一皮吧。。。

本身都諗住買枝1635z 取代枝廢kit
但睇左兩個post 好似有枝新24~105g 好似幾吸引又唔重
想問下兩枝鏡畫質大約差幾遠
本身有枝fe55.8 wide 既都有枝東蔡20 2.8

28啦

就算crop x1.25 , 都有35 f2.5

2400萬像機都仲有1500萬像

你講 55係高過24105 同埋28?
咁好正常呀 定蕉理論上係好過zoom鏡

巴打邊度買同幾錢?

有冇ching 26號買左機，求互薦

其實係回應緊紅字個句
雖然28/2, 35/2.8兩枝定焦都唔錯
但講質素同55 1.8有差距

放左未？

未啊，可能太殘冇人要 ，打算留嚟做freelance機

肥花見人收 但開10k

想問依家入a6300 是否不智 新機又應該咩價位

Up

太殘冇保真係差唔多
全新都係$15500到
有保最盡都開$12000

去露營掉崩左支loxia50個hood 上去問保養唔包 要俾多780先買得番

無保真係差唔多啦

無反機個價都好硬
如果跌多d a6000轉上a6500 好似幾好

好多無保都放$12000-$13000, 咁我都係去買全新好過, 起碼有一年保, 又有$1000 coupon... 計埋HSBC回增唔係貴好多......

唔知係咪old news，原來而家用$100加配件折扣優惠，64gb快卡$622就有張

$100現金券

百記豐澤出a7rii 咩價位

想問下有冇巴打放二手A7ii ,新手想買部黎for旅行影相
如有plz tg:

有冇人將會買機, 想搵人互相推薦, 推薦賞就完

11月頭出機, 想做受薦人

有部a7ii放
tg id: psiu9

想問各位巴打
依家買A7Rii 邊到較為抵？

上面有巴打話蘇寧做緊$16xxx
但我打過去問$17990

求救

而家24~105g係咪未有現貨？

推薦賞點會完
由A7MK2 推到而家

12月頭蘇寧朋友買左部A7R2 16990 其實個價個個sales都唔同 直接問佢做唔做到16990會好啲

12月9號買機 有無巴打比我推薦

有，大家互薦

我都一樣價買左張

已加

未，都係要訂

55 1.8係幾正，但考慮有時輕便同室內

先睇緊入sony 28/2定samyang 35 2.8

以家真係母親的決擇
唔知買a73好定d850 好
兩部都不相伯仲

A7R3 啦，好撚正

大約幾時有貨 一月尾去旅行

依家買Loxia 50是否不智？
好似好冷門

我本身用緊d750，當初決定升級買d850時，突然殺出部a7r3
而家轉左會黎sony

d850係正，不過對我黎講真係大／重得滯

唔會 好東西

搵到了，唔該晒

現在執部二手A7R2做副機有冇伏 見1皮左右
驚CCF,淨係駁Canon鏡,對焦速度正常就可以,再唔係峰值應該都ok? 聽聞睇相放大又好慢
淨影raw,DR同高ISO是咪會好Canon機好多?
不過想買支Canon 85.4L先,好難揀

7r2駁canon鏡對焦都幾ok，除左部份鏡或者某d特別環境會kick kick地

BTW睇相慢可以用秘技：raw+最細jpg黎解決

用A7 想買支閃
師兄們有無乜好選擇
感謝#

神牛v860ii s
平(1000蚊左右)，內置wireless trigger，重點係行鋰電，電量超襟又回得快

啲舖話好似一月尾

之前7RIII缺貨就多啲24105現貨賣街

回電黎講V860系列真係幾正

仲有冇巴打未受薦?
tg:

駁Canon鏡聽聞是咪都可以接近5DIII既速度?
同埋駁canon鏡多應該買邊隻接環?格下價先

尋日去左踩單車 係吐露港有幾隻貓影

前幾日平安夜同條女行街周圍搵24105
間間都冇貨

最後佢送左1635比我做聖誕禮物

好羨慕有1635收

24105我都係之前熟人幫我留，產已破

上sony 網訂，佢話ETD 係28/1 至5/2
所以一月尾有貨係真嘅
我都訂咗等貨返

batis85 1.8 or 85 1.4GM好

唔同level啵巴打

條女買比你都係要用黎影佢咋

想買支旅行鏡
有冇巴打試過A7R2 or A7系用TAMRON 18-400?
AF速度如何?
本身有24-70同70-300但係去旅行唔想帶多支鏡又有時想影遠野
睇相支鏡200MM樓下都OK

18mm 一聽就知係apsc 鏡...

我1月29飛

提子！

如果係應該買85GM
1635 一陣變形到奇行種咁
相機都掉爛你

去旅行 影景加人都應該得掛 同埋冇人叫你用盡16既

Laowa zero D 好似幾正，想replace左支17-40
買12mm定15mm好？

買左12mm
wide到無朋友
近乎0變型
對住陽光有鬼影…

24 - 35 變形冇乜既。。。

12mm好正
除左影景
室內唔夠遠都可以影到好闊 又唔怕影到好多人

不過對焦尺唔係好準
無限遠對無限遠唔係最 sharp, 對焦尺 3m仲 sharp過無限遠
巴打買左可以試下

如果係sony用 考慮下買ef-mount
可以加埋老蛙 移軸接環玩移軸

我買左e mount就冇辦法

有無巴打有過用呢隻手腕帶 知唔知用左之後仲裝唔裝到capture?

小弟平安夜係尖東鳩影 A72 55mm 1.8 1/10S ISO3200
出左一下LR古惑

用緊, 好細支好方便,不過如果會飛燈加燈架加遮就可能比多一舊水用返大支野好啲

sam 十月買完,E家仲回緊血
不過買1635GM可以摼返買少枝35鏡

開16影會咁

想問依家18-105g 水貨幾錢 有冇邊間鋪推介

有腳

都唔算好嚴重
影人學上面巴打話齋用24打後
我支1635z影人都好小可用16 除非個d人唔係主體

12月9號買機 已有email
跪求受薦人

小弟有部A7ii
入sigma 16mm 1.4鏡會唔會好不智
想要wide同大光圈鏡,價錢3k左右

會 冇66% 像素 + *1.5

唔係.. 佢要我mavic 同鏡二選一
之後佢突然話mavic冇乜機會用就同個sales講「唔該同我攞支1635」

sigma 16 係apsc鏡

咁都係不了
都係買返FF lens好D
巴打有冇推介
唔理價錢既話

sigma 14 1.8

我發現部機都好易入塵，冇換過鏡都入......
A7riii +b25 , 以前用5diii 都唔會咁

sensor有塵？

24105 Sony store 返咗貨，啱啱拎咗

小弟考慮緊買A6300 and A6500
而兩者主要既分別係個五軸防震，想知在不會拍片只係影相，係咪分別大不大？主要都係放下ig, fb 同係電腦睇下，就算曬相都唔會放到好大。
Budget 大約10000多小小，如果要6300就可以加多支有防震功能既鏡，6500只能跟kit

上ff
除非真係覺得ff重同大

或者考慮 fuji

係....用野吹走完，第日影又入

上ff個原因係咩？我見ff d鏡好大支，Fuji 有咩推介

Sony 唔係有愛 唔會棍揀佢d apsc 主要冇咩鏡

咁Fuji個機身係咪無Sony 咁好？對焦，操控

Part of roadmap for this year contains lenses:
400/2.8 FE (confirmed)
16-55/2.8 E
135 f? FE

Part of roadmap for this year contains cameras:
a5x00
a7s3
a73

機有防震用咩鏡都有防震
機冇防震就較高快門

期待
咁可以等下先買機

想買Loxia 85 / 2.4
問大鋪就 9k 幾，但price .com 就Cash 7k 幾都有 (有貨)
大家都（聲稱）係行貨，唔知點解呢支鏡差價咁多

16-55 果枝ff?

Apsc

如果sony將kit鏡變成1855 2.8~4的話
sony終於肯俾啲apsc靚鏡嚟

sorry 唔記得出番個 source

我想要枝 60mm 靚 macro 鏡

鄰國新鏡頭 有冇Apsc巴打想試下？

正常玩apsc有sigma 30 1.4 的話應該唔會需要佢

新手學影相，會旅行拍下片。
1. a6000 + 16-50kit set + 廣角鏡
2. a6300 + 16-50kit set

兩個邊個會比較適合？budget都係6 7000左右

呢d 通常真係玩下咖咋
f1.2 賣800幾真係抵玩

a6000 淨機身+二手1670za
如果係我我會咁買

係，果枝 1655 kit 好垃圾

好唔該哂先

呢到有冇人放a7 平時行山影相多 部機花都冇所謂 反正都係粗用

最近想試下拍vlog 睇中左rx100 iv/v
有無巴打用過？ 因為發生佢無得插mic
收音會唔會好差

A6300 + 30.4
不過out 哂budget 除非二手

早2日買左部a6300，想問下充電位個蓋好鬆，輕輕力就推到出黎正唔正常
同埋咁嘅問題拎番上去有冇得換？
打算聽日去試下出面d機係咪一樣
但仲係好擔心

係咪盡量都唔建議二手機身？其實可以俾多一兩千，只係怕新手買貴又未必用得盡，所以先考慮慢慢嚟

有冇人有留意 voigtlander nokton 40mm .2 支emount

二手機身平得唔係好多 新手有時又唔識check 無謂買二手啦
如果可以比多兩千 我就真係建議 a6300+1670
a6300 同 a6000 對我黎講分別算大
因為旅行拍vlog會後製同剪片 同埋a6000 無得3.5插收音咪
當然a6300+Sigma 30.4 都好好 但第一支鏡我諗1670 會方便d
同埋你用1670先 再買 30.4 會有畫質提升果種感覺
買30.4 先再買1670 你可能會唔鍾意支1670影出黎嘅相

回帶 有冇巴打用緊contax G鏡

Contax g90
睇到佢個價係咁升

咁點解要買1670
真係買枝30.4 先
玩定焦質素高d 通常

有冇巴打試過過保維修EVF？大約幾錢左右？

係咪放a72 我想入

g45

其實電子快門好定機械快門好
值唔值得比多1000 rx100iii升iv
利申影相新手

其實唔係聞相畫質重要
只係用定焦可以逼到新手知道咩係焦距/光圈, 明白視角／透視／景深等等嘅概念
用定焦影相過程其實好痛苦，好多時都影唔到相(掌握唔到個視角／支鏡頭唔適合個場景)
就係因為要諗過度過先影到，量少但有心思
變焦係有作用，影event好有用，甚至係必須
但係有多新手買支kit /旅遊/天涯zoom，係會好易用，影得好開心，但係開能影幾年都未搞清每個焦距係咩「感覺」

當然如果你係輕鬆影相，拍下vlog，根本唔想深究
kit/旅遊zoom夠用，買定焦反而玩鳩自己

鳩噏完畢

G45同90 性價比都好高

最近見過g90 千五蚊港紙…
不過我最想要g35 35mm planar

G35 落A7系會有邊㪚小問題
支鏡其實好鬼利
比七枚玉更適合數馬
1/3 價錢買到七枚玉光學，cp 值好高

G28 G45 G90

唔知大家用咩adapter

Cheap 雞淘寶/ Metabone 同 techart adapter 我都有
結論係metabone 最得心應手

900蚊個adaptor 不過係手感好好
我淘咗cheap雞野

大家有無中焦距老鏡推介

麻煩哂咁多位解答...因為真係唔太熟，如果budget上到$10000，建議係同上? 定係可以A7 加kit? sry問咁多

新手請問買1670z的話係咪買返行貨好
黎緊去日本旅行影相
唔敢買二手，因為唔識check

A7R2 轉A9 算唔算upgrade?

呢到多唔多人用A7 想問係咪真係唔好揸

諗緊枝24-105 好唔好係日本買
唔知壞左 旅遊保險包唔包係外國買既野

呢到多唔多人用iPhone 5S

我覺得a7同a9兩個系列嚟

我都正有此意

用緊A6300+sigma 30mm 1.4
想入支廣角
唔知sigma 16mm 1.4好定sony 10-18好
16mm就平, 成像好
10-18就輕, 變焦
唔知簡邊個好

G90
Leica 90mm f2
Contax 85mm f1.4
Om 90mm f2
Rollei 85mm f1.4
Tarmon 90mm f2.5
Zm 85mm f2
好多支都好正 但我一支都無

我用過一排 可能我用既鏡比較細 我覺得手感上還可以
但a72 係明顯好渣d

睇你影唔影運動啦
完全唔同定位
你如果無影運動既需要 點解唔轉a7r3
如果有... 咁仲問黎做乜...

如果已經有iii 我覺得唔升都可以
電子快門相對機械快門安靜,連拍通常可以更快,
快門時間都可以更短,快門壽命可以更長
但缺點係會有 果凍效應
不過sony 既新一代cmos 已經無果凍效應

焦段差好遠
16mm夠普通影風景但做唔到10-15mm既誇張感覺

巴打都可以考慮samyang 12mm f2

等出A7iii, 之前機同鏡放哂
出rx1000iii捱唔捱到A7iii?

zm85.2 貴到離哂譜

買水貨啦
行貨咁撚貴
不過真係要問吓間鋪有冇貨先
基本上都係睇吓枝鏡有冇花 變焦有冇唔順暢 成像有冇問題啫

黎緊去名古屋旅行，斷估bic camera 都有掛
問題係我驚壞鏡冇地方整姐

其實都係睇條款 你睇睇賠野個到 應該會有一項寫明旅行買既野點賠法

如果唔係咁夠budget 去旅行用應該點揀？
1) Sigma 16mm 1.4 + Kit 16-50
2) SEL 16-70

1670

兩支畫質爭好遠喎
一定揀sigma

上個禮拜去過
貴過香港

想入手A7R2...
而家買係咪有SONY $1500購物劵送?係咪買咩都得?

扣左8%稅同7%折未先
扣左好似九千六到？

唔係sony購物券
係萬寧

bic cam 同yodobashi 買鏡頭都係貴過香港
退埋稅都係貴啲啲。如果你識搵。去啲細鋪仔就平啲
上次去大阪間八百富ok 平。我個fd都喺嗰度買咗支leica

有冇85mm左右平既老鏡推介下？

同埋有冇人知大阪邊到可以搵老鏡

手動鏡唔係好敢玩
唔係影星影夜景要落腳慢慢影都唔會轉手動
我都知10mm同16mm差好遠
但質素同價錢都差好遠
諗到頭都爆

兩枝鏡用途大不同
一於打孖上啦

要搞清楚旅保是保意外發生既捐失，旅行時跌左落地同被偷果d

手動成日覺peaking 唔準 係唔係pat 色最近自己個位先準？

放大對焦啦

想問多次，會拍下vlog、旅行片、影相，2個邊個組合比較推薦
1. a6500 + sigma30.4
2. a7ii + kit

apsc 30mm即係等效45mm
巴打隻手冇返3-4米長都自拍唔到半身
影飯檯食物/對面人，又要超級大拗腰／企起身

我建議a6500+kit

如果我用緊 a6000

想買sigma 30mm f1.4 影人

同16mm f1.4 影景 大家點睇

依家用緊kit lens 質素當然麻麻

幾好 唔錯

巴打想問 sigma 或者其他牌子會唔會有for aps-c ge lens做到迷糊少少ge dof ??

個fd fuji 35mm f1.4 影人 dof幾正

自己google 兩枝鏡嘅sample 相

85mm 老鏡冇乜平

Contax 85/1.4 幾正 4000港紙左右，散景幾靚

Canon 85mm 老鏡系列

俄佬85/2 可以睇下

有啲投影鏡差唔多焦段好似都平平地
（冇得縮光圈）

正價仲想點?

我上星期去仲係炒價呀

d-xxxx

16K+

16-35gm真係好正

有冇巴打放定焦大光圈 for sony a7ii
35-50mm
F1.8-F2.8左右

A7R2減價有啲心動

得50.8 同50 2.8 兩枝垃圾

有冇Ching用過mc11+canon 70200f4 non is?
對焦速度如何？

我都用緊a6000+kit鏡,
想買一技定焦鏡玩下,有冇好介紹???
我鐘意影景,街拍, sony E 35mm F1.8 OSS 會唔會係好既選擇??行貨全新都要$2700左右,值得買嗎?有沒有平D既選擇?

同F4比有幾正先

最正係24z
Sigma 兩枝野都大光圈同平 其實唔差

用緊sigma 19mm
粗用一流無投訴
支垃圾kit已經無乜點用

係日本買咗水貨，93xx

19 都有用

A7 ii KIT SET 邊到買抵

有兩張coupon 無法子啦

manfortto element 反摺式碳纖維中型旅行三腳架
折左 1680 重1.4kg

定思銳 t2205x 重1.6 kg, 但都接近hkd 1600

manfrotto 定思銳好？？？

想問sigma 邊支鏡for portrait 可以留意下?

30mm f1.4 夠唔夠用? 定係要50/60mm先

會影出黎比例個d會比較自然?? thanks!@

個人覺得 85mm或以上
<85mm 企遠d 影完再crop返個人
其實效果可以一樣 只係解像度會低左

你講緊 aps-c right?

想問下2470F4Z好唔好用
主要去旅行影下相

大家用咩解raw多??? capture one express?

之前我一機一鏡去旅行都是用佢
當然唔會要求支鏡有超高質素
2手價合理

要質素好d 就2470GM
但重量重一賠有多 而且又貴

直上24-105

而且貴一倍

幾時出左 sel18135 apsc

電影pz，唔關一般人事

姐係點

等緊跌價
如果星際配金價同百老匯一樣點解我唔去賺積分

嘩，我搞錯咗
新鏡黎?

美國發佈左
香港未
我手機個 a library 有noti 先知出左
未有定價

睇spec 好正喎
算compact, zoom range好用, 325 g輕, 0.29x放大

1650kit, 1670z, 18105全部可以直入堆田區

我都係咁諗
我估定價唔低
同1670z 差唔多

但係冇掛g logo，希望係良心價
好期待

但你係用apsc 咩
以為你用ff

有諗過GM鏡，但旅行用佢好重
而且裝完同以前用N機一樣大舊，好似冇左轉會嘅意義

支那網

E 18-135mm F3.5-5.6 OSS預計將於2018年一月下旬上市，售價為4,700元人民幣;
A6300摩登銀則則將於2018年三月上市。

2870 啦 又平又輕 盡質我中意佢多過支垃圾2470z
加支 fe 35/55 夠哂玩

2470真係咁差咩 上網睇review都ok

用緊支2470z 個人鐘意2470 影出黎d色 多過2870
同埋有埋24mm個焦距
個人感覺 唔好插我

太四平八穩 d 相冇特別 同iphone 影差唔多

24105 咪仲好

等跌價入手

E 18-135mm F3.5-5.6 OSS

新鏡

本身有28f2 同fe55
想入枝zoom 旅行 1635f4 定 24-105 好
ps出門只想帶兩鏡

我係用緊apsc呀
a6300 samyang12 24z 55z
一路都想買支zoom影啲要求機動性嘅題材
1650 1855 1670z都我用過，真係無愛
呢支18135我應該買硬

邊度有天工ef mount賣？
想上sigma 20-40比a7

18105 唔好咩？

電zoom不了

淘寶
sigma 鏡唔建議轉落a7一代
好多鏡都啦太支持相位對焦

咁是但買mount算本來買天工就係要相位對焦

其實大部份ef 鏡都賣晒但依支想留

GM真係重

比我會一支18-105算

頂

唔怪得之18105減價50美金 賣548賣左個幾月
原來係清貨尾 仲要啱啱早3日先買... 而家出新鏡 真係玩野

不過新鏡18135賣598 同18105未減價前一樣
唔知有冇伏...

A6500 可以加咩鏡去旅行？因為計過買完機冇咩錢剩買鏡...頂哂得10k budget

其實想用定焦練下手 應該買50 定85
通常照景 小量人像
A7ii 得kit 應該補邊支定焦 （budget 唔高 gm買唔起
之有人又過50唔抵 55 又唔好咁 85適用性會唔會太低

55 1.8 za

好似平時講唔好嗰支係50.8
55.8除咗貴些少都係正評

我都係呀巴打 上禮拜先買 搞到心大心細想放左支18-105 換新鏡

如果淨係想影人像同風景
最佳組合係唔係1635GM+85.8
如有多餘$就55.8/35.4??

55好好用 冇後悔

A72+55.8

同問

係

1224 、85.4gm呢咁

55 .8色水 焦段 影人黎講 我覺得比85 .8好

我就用過55.8，係性價比超高，但85.8夠壓景

淨機都9k 仲有1k可以買咩

本身有部a6000+kit鏡，一直都想買多支鏡玩。好多人都推薦定焦鏡，都係定焦鏡變化少，去旅行影相既話就要帶幾支定焦鏡跟身， 所以搞到一直都冇買定焦鏡。 有冇人可以解答我呢個難題？？ 你哋會點樣取捨？

加支sigma 30mm 1.4 dc dn
已經好好玩

我朋友講30mm 影風景影人都難影，你地用30mm多數影d咩？

可以買一枝定焦黎補充kit影唔到既野
例如samyang 12F2 (廣角), sigma 30F1.4 (大光圈/影人), sony 50F1.8 (影人)
第kit加一枝定焦去旅行都方便

你哋去旅行要帶啲咩鏡頭去？

隔離有個POST就係用FF+50MM 姐係大約APS-C+30MM

可以參考下

30/等效45mm算係好影學嘅

影有明確主體嘅野，多數影人
大頭/肩shot 大約一米距離
全身 大約三米
影食物／貓貓都可以

如果係到此一遊相，大環境再人細細粒放中間，咁你用kit嘅16mm。但係呢類相又老土又悶。

呢個網可以模擬到鏡頭焦距／視角／拍攝距離

本身仲諗住下星期出去屌支18105g點知佢出新鏡
不過似乎3.5-6.3無恆定f4咁開心喎

2470GM
1機1鏡

18105 拍片就得
影相太膠

3.5-6.3 其實都夠用掛
其實正正常常收光圈
利申自己仲有枝55f18 同 32f18
唔夠光就換鏡

可唔可以講多少少

sony果枝太大頭，有無細d輕d但差唔多質素

24105
1機1鏡

因為係powerzoom 俾你拍片用
每次開機都會reset做18mm
zoom去100mm影遠野->熄機慳電/睡眠->開機reset18mm->又要慢慢電zoom去100mm
或者有時要機動性大，突然影wide突然影tele，你等佢慢慢powerzoom都訓着
每次zoom in/out都係用緊電，即係粒電又影少幾十張

唔係拍片買18105根本係戇居

我本身就係諗住買支zoom鏡取代支1855
（另外仲有支touit 32)
最初頭睇騰龍支18-200，不過啲人話畫質唔好
跟住就睇支18105g 同 1670Z喇
其實1670z都幾好，但係貴一大截
同埋我成日都驚少左30mm會唔夠tele

問題係1670z又貴又算sharp (F4又點，70mm F4鬆到hihi)，rendering又冇咩味道(同1650kit咪差唔多色水)
如果支18135 sharp過佢，1670z可以直入堆田區
所以我覺得18135係幾好嘅中級zoom
希望街價平啲 或者 變新kit鏡

另外騰龍支18-200 同sony個支18200LE係一樣，不過騰龍係冇得升級firmware(即係仲停留係nex年代CDAF firmware)，所以呢支古董野不值得一提

我見SAR個面好多人問點解sony唔出1650 f2.8
因為apsc 1650 2.8 效果同ff 24 105 f4 相約 (無論iso表現/dof等等)
如果真係有apsc 1650 2.8，唔會係平鏡，亦會係重鏡，咁點唔上FF 24 105

Sony 64g卡9xx

想問下A7系列係唔係唔會出到打橫自拍mon? 即係好似canon 6d ii果隻咁

頭先同個friend買24105，順便問下1635gm咩價，一問唔洗16k即係買埋，用埋卷149XX

2大神鏡你玩哂啦

去左邊間買?

星際Db

same

我加埋個filter 16.XK

我都有加埋b+w nano xs-pro，$620, 唔知有冇買貴咗

加埋filter 15.5K?

今日係雙城到拎埋電同卡真係好正

剛好15.6K

我買左個貴filter...9xx

等於張卷個1000咁濟

不過支野真係好正

成成仲未叫我去攞, 已經等咗成個月

64G卡而家上到9XX

你地2枝鏡都好貴，買唔起

SD 卡都炒...

師兄，睇長遠，如果因為budget 而買支不是自己最想要的鏡，之後都會心思思賣舊換新，一來一回仲漇錢呀

我買2470GM 前是用
2470F4,果時未有GM鏡出，局買左F4
而家賣F4換GM
以過來人身份告誡

呢間野好海鮮價，我聖誕前去問價，個sales向天花望一望就報價，2470GM $14000 1635GM $16180

P.S. 上一層去肥花比較可能有驚喜
落一層去天X,問簡直是趕客價

同一層兩間db都唔同價
感覺三樓嗰間價錢最Consistent 同比較抵

睇黎岀左支18-135, 支18-105 g lens同支16-70有減價空間

其實2870都可以好夠用

諗住出手a7r2
未用過sony，檢查時有咩要注意？
未有鏡，係咪可以問鋪頭借個鏡頭黎檢查

影相硬係覺有少少偏綠 係唔係要set b1m1 定其他setting? a7rii

新手JJ
玩咗一年左右，用緊a6000
手頭上有16-50 kit，Sigma 30 1.4 18-105
因為成日夜晚影，街拍，或者影下人咁
某啲情景下，部a6000嘅iso去到1600打後啲躁訊就好明顯
所以而家就諗住升級上FF，目前嘅諗法係全部嘢trade曬升A7ii+55 1.8za
巴打有無咩提議俾小弟，多謝

ching which shop!!! 唔知會唔會有人放卷

sorry, 追左POST, 當我冇講過

冇咩問題

冇 快買

如果講jpeg awb
a=amber橙黃=加黃即係減藍
b=blue藍=加藍即係減黃
m=magenta洋紅=加紅即係減綠
g=green綠=加綠即係減紅
每代sony機都唔同取向，所以自己依感覺set

另外亦要試下唔同creative style
個人覺得light淡色類似將全畫面hsl嘅l提升(類似capture one 加brightness)，感覺清新啲，冇咁黑黑沉沉

thx 想set 死一個jpeg awb , style 用lr 再攪

其實係F3.5 to 5.6

跟左上面sorry

冇比較過就係既。。。

女王之前都話2870kit鏡玩住先

但入手唔夠一星期，去試完枝55 1.8，買咗就即刻將枝2870打入冷宮，跟手放埋出去

兩枝冇可比性

係冇得比。。。一枝定價7990，一枝定價3xxx

但我屋企果個都係電器白痴，佢開頭都覺得2870影野幾靚，但一有比較下就覺得枝2870好入門

冇事唔好去試鏡

24105好想入，如果影星夠唔夠？
雖然知1635gm最好，但唔想咁多枝鏡同筆直有限
打算24105+55.8

就算同24105 比 畫質都55.8 嬴 zoom 都係貪佢方便

24 唔多夠 f4都唔多夠 一係買多枝<20mm 定焦大光圈

好難簡
就係覺得24105好過2470gm
唯有買多枝wide定焦大光for大景同星

其實可以考慮二手

24105得F4，係方便取勝，畫質唔好砌定焦，變焦既2470GM都好過佢

但24105同2470GM，我都係揀24105，我唔覺太大分別，但方便快捷就105點都好啲

求解答

有人係sony digital imaging做先答到你

等如問iphone 遲d 有冇得自行換電

我係等緊A7iii會唔會有呢個function, 無就直出A7Riii

岩岩上左sony試1635gm+85.8好正 準備課金

剛剛去左旺角sony store撚支24-105 撚時個sales講今日訂十幾號有得拎 個一刻心都郁埋但本身永城識人可以平時就放棄

另外見到佢張64GB卡賣緊849 如果冬日購物滿2000換購價699

Batis 25mm F2

如果用FR 28 20算唔算好傻

咁多位有嘢請教
想請問A7r2 如果想加個收音咪
係咪一定要加有熱靴果隻
因為我有一隻 就咁3.5mm插頭既
隊左落去 乜都收唔到 得風聲

買左個新相機袋
之前個袋太撚細
放完x70 都差唔多無位放銀包
呢個又型仔又夠位
放完a7ii+EF24105+x70+ZM50/2
仲有好多位放啲立雜野
有興趣可以搵：Manfrotto Windsor

OK喎
原來而家Manfrotto都有啲唔老土嘅款

好靚.....但1K...

我呢邊買大約700蚊
有隻背包款就大約1100蚊 ：

有冇用防風個套？
正常應該用3.5會好過熱靴果隻
熱靴果隻得幾支可以揀

我試過 有加套 同無加套 插落紅色都係無聲

相機setting 要揀埋錄聲？好似要開

用緊a7ii 想問下有邊枝超廣角定焦大光圈推薦番??
前幾日入手24105 想放左枝1635 f4
所以想補番枝超廣角影風景
Tokina FiRIN 20mm 果枝夠唔夠做?

巴打1635諗住放幾錢?

你咪呢個
最抵死係我未插咪前收到音
但一插就收唔到

但display 果音錶有冇郁？

有個Windsor 中型斜揹袋之前買左，之後買左pd edb 30l，依家想放左斜揹袋

其實去邊度買鏡頭可以畀你攞部機去試鏡？？

之前係咪有人用過老娃支超廣15f2
有無咩評價 見佢賣緊 5千幾
值唔值

除左幾間連鎖大鋪可以任試
係mk嗰幾間特約都有 demo鏡試
唔肯定mk以外既特約有冇得試

無 長期都係三格
我懷疑唔支援
因為我試過隊落電話又得

巴打係想放鏡?可以揾我我有興趣!
telegram: ufc_fan

感覺protection唔多夠?

btw你地平時出街都雙機雙鏡唔重咩

搵食掛

我放呀

放二張推薦計劃 $500 蚊鏡頭 Coupon 有意PM

陣間出門一機三鏡 + macbook air 11 + pd backpack 20L 已經7.3 kg了

唔係呀我示範下放到幾多野咋嘛
平日出街通常一機一鏡咋

1月14日前買機可以同時有現金購物劵同埋推薦賞果500+500?

仲有咩袋推介

Pd

我而家就係a7r2, 24105g, firin 20mm 再加幾支定焦
Firin 用左好似10個月，f2 可用，影星有利，至於20mm 風影足唔足夠就好個人，我就覺得okay.
不過我好少用f2，所以想換1224g

Batis 25 a7ii
支鏡好正，遲下儲到錢就入埋batis85

識貨

1224g 都係目標之一
不過個價錢真係貴一截

我覺得唔算傻既，只係有更好既選擇
你用28/2 同價錢畫質無30.4咁好 光圈又細咁多
就算你日後要上FF 其實30.4都唔會難放 何必入28/2

點解有用fe28 呢個念頭

google返支鏡原來咁平
我諗住入返支for旅行用,始終1650太

30.4用AF-C反應有冇原廠咁快?

A6000 得中間用到？

a6000成塊cmos都有PDAF
之前已經係到問過a6000夾16mm F1.4 dc dn,巴打話中間OK,邊位慢D

af-c 得中間用到
af-s 日常使用無乜問題
af-c 無原廠咁快 要追焦買原廠

所以呢個就係會問FE28 20嘅原因

想問巴打影咩
等效40-45mm af-c會係咩題材?

冇特定影咩，係好鐘意連拍達達聲

最近a7ii 又插水唔知乜事
機身有花痕已經跌到6000以下

有冇巴打放R2

等a7iii 放鳩d apsc

如果a6500 插水又另計

a7ii 有朋友6000收左部有花痕 一萬快門數
最平見過5400 甩手皮

A65 個價仲硬過a7ii

a65 個spec除左係apsc之外 其他都正過a7ii 好多
靜音快門、對焦、slog3、afc eye af

batis 25真係好正
但如果要85 1.5 買sony G啦..
完勝 85 batis.. 係weather sealing無batis 85咁好

我都有B25, 但諗緊入支中/長焦, 85F1.8 係咪性價比最好?
85GM真係太大同重.....

同問 掙扎緊55 1.8定支85 1.8 有時影朋友個仔同埋隻狗

個人覺得 85F18 性價比無敵
對焦快，成像靚,平，輕
除左Weather seal無batis85咁好之外(85F18都有weather seal,但batis85 mount有gasket會再好啲)

對比GM有2個缺點

1. 顏色無GM咁舒服
2. bokeh 唔圓，口徑蝕，就算大光圈都有cat eye effect(但batis85一樣係咁）
係得85GM呢方面明顯比較好

萬用就應該55 1.8好啲
但睇你本身有咩鏡. 如果本身有prime/zoom cover到 35-55mm呢個焦段
我一定會揀85mm

85 1.8 個價真係冇得輸

巴打你買左24-105未

小弟有既batis 25 kit鏡 50 1.8 如果買24-105再加85 1.8點睇巴打

未 過年睇睇咩價位先
仲係原價或者炒價就再等下先。
me唔急用，應該最快都今年7月去旅行先會用

買85算啦 好用
Batis 85用家 未出Sony 85 之前買
之前去旅行都係帶呢枝
想買枝Wide d 除左Batis 25 因為冇錢
Samyang AF14/2.8 / AF35/2.8 定 Sony 28/2 好

巴打咩機身? 唔係42mp 機嘅話其實50 1.8 唔係真係咁差。係對焦慢啲

batis 25+ 2870kit + 50 1.8
如果係我會買 支wide zoom + 85 1.8先
如果想買14105 我或者會賣咗支2870kit 同 50 1.8

小弟用緊a7r3 50個支upgrade 過firmware 後冇乜分別 但勝在好輕

買得r3就換鬼咗支50 1.8啦咁...

用緊 a72 加kit
好想入支Sony sel24F18Z, 去旅行影人影景都靚
但女朋友係都話入支定焦人像鏡仲好（佢記者玩開鏡）
點好 師兄們有無建議，我係想旅行影下人同景
變焦恆定光圈就無預算入了，買咩距離好

sel24F18Z唔係FF鏡嚟架喎

2支都買 冇衝突
影人同景 2個都唔同 range
想平 可以考慮下 28 2.0同 85 1.8
我都係a72 2支鏡都有

Ff 買24z 做乜

我知
聽朋友講都唔錯？ x1.5 倍

光圈又要x1.5 像素除1.5^2 仲要唔係a7r 系列
買28f2 仲好啦

True

學到野
差d比個fd水左

有錢上35/1.4Z, 無就入FE50/1.8
有kit 再入28/2 有啲重複

冇錢都唔好入 fe50.8
28f2 加佢個轉wide 21f2.8 係咪都伏

畫質ok 但500g 同差唔多兩千銀

借問聲各位
如果唔用轉接淨用原廠鏡
A7R第一代入唔入得過?

(二手價: 5.5K ~ 6.2K)

有冇samyang 35mm f2.8用家講下支野冇防塵防滴會唔會好易有事

想買rx100iv 水貨
有冇白店介紹

唔買iii?

nooo. 入A7, A7II, A7RII
都唔好入A7R..呢部終極垃圾機.
快門先天設計有問題，shutter shock好勁
石膏手都無用

差唔多價錢入A7II 好過

3 出左好耐都仲6000幾
其實仲值唔值得買？
應該買水定行
行貨真係好撚貴

kit 28mm都係得f3.5
同f2.0差好多
原本我都諗緊 28/2 定 50/1.8
但係 50/1.8劣評多 而且對比其他廠 價錢唔平

我見pricehk 3500有找

比貴小小55.8啦

呢個價二手真係入到a7ii了 上肥花睇下

我pricehk勁多評價頭幾間個啲
Google都話黑店
所以上黎問下連登仔有冇白店介紹

A7II 機能雖然強好多但我問朋友借過黎玩發覺畫質好似普通
A7R其實我都係貪佢無低通濾鏡

大部份時間都係用佢黎影風景, 心諗無防震都OK掛

PS: 二手A7R2上肥花睇, D人仲係開緊二手價 12K ~ 13K, 覺得唔太值

hmmm 無防震上腳架都冇用
internal shutter shock
同埋唔覺得A7R 畫質會好過A7II
個sensor 唔同level. 高像素=/=畫質好
5DSR 仲高像素過A7R3.但畫質就......

同埋A7R2 12k都唔值?
講真抵到爛..12k有部42mp旗艦機...

thanks for recommendation!

50/1.8 同 55/1.8唔係差少少喎
起碼差一倍

呢到有冇巴打放Sigma 30mm F1.4 DC DN C ???
有既揾我 whatsapp 69929863

玩命？

但係人像的話50係好用過28

所以買埋 85 1.8

FE 85 真心高質，但係樓主去旅行應該50好用啲

已經有6D ef24-70F4 S35.4，平時影風景 街拍多。想買部細機日常同旅行用，A7ii 會唔會質素分別不大？A7Rii 會唔會係比6D好好多（唔計對焦）？ 另外如果買fe24230，會唔會浪費咗買FF機？

fe鏡就係出比ff機用, 又點會哂左
原廠天涯鏡得呢支 一係就 24105

A7ii 畫質在6D之上
A7Rii無論對焦同畫質都比6D好好多

四X 買過2支鏡頭買過鬚刨都無乜伏

why not all
28 55 85

35f2.8 果枝點睇

唔該巴打
如果買行貨 點 check係咪真行貨
個啲水扮行

除左細輕同色水 其他全面比fe28 屌打 一係直上35.4

同特約經銷商買

為左輕買左支35f28 除左光圈細 影唔到近野 色水真係幾好

特約個價同四X應該有少少距離喎

依家入RX100M5是否不智

咁自已考慮
要安心(保證行貨, 全新, 有保)
定平

自己中意55 1.8
但想幫兩老影多d相
佢地淨係中意到此一遊相
買16-35定24-105好
兩者畫質邊個好d

你有55的話, 咁買1635好D
尤其要影到此一遊相的話, WIDE D可以包多D個景

Samyang 枝AF 35 2.8 又如何?
定係都係 FE 28

光圈細呢個價位已經係致命傷

28 50 85， FE 性價比之選

28 50 55 85， FE 性價比之選

55 咁貴

50吱吱摩打膠鏡 對焦好似DJ摔碟咁
插落新機成件事硬膠哂

28 85 都係正常靜音摩打，內對焦，金屬鏡身
55 貴少少，二手4千頭，但係值，dxo排頭五(打飛機用)

A7ii 配 天涯鏡 同 買apsc 配18105G 會唔會其實質素差唔好

平左截但色水冇sony 35 正 其他差唔多
各有各 睇你喜好

千九全新同二手四千幾嘅分別wor

Canon支50stm 一千有找

2470又唔得 50.8又唔得
諗緊1635 + 2870 賣哂其他機鏡

其實都係呃水吹 唔洗太介懷

1635 + 24105

一支 24-105唔洗煩

散景真係唔夠啲定焦55 1.8 / 85 1.8黎

F1.4既唔好比啦

強推 16-35GM+55 1.8
利申用緊覺得好滿足

有Batis 25 仲買唔買12-24好 去旅行25都夠夠地用 係怕影大景同建築唔夠wide

個AF adapter 都兩三千啦

mc11 先千五咋嘛
再平少少 天工3代都係一千蚊

係特約經銷商買左m4
55xx 仲送500 coupon
原來7000幾蚊係寫出黎大人

己有 adapter 所以對我
canon 50/1.8同sony 55/1.8
係 $900 vs $5900

如果冇 adapter 又唔諗住遲d會買 canon鏡 就考慮返原廠la
始終對焦速度, 暗光環境對焦 adapter同原廠冇得比

Fe 55 水貨五千左右好過買二手啦

唔係24105 單騎走天涯仲好咩

二手四千左右但個價唔跌

我都係呢個組合巴
16-35GM + 55 1.8/ 85 1.8
上去SONY玩1635GM, 35 2.8已經好有Feel

其實上網睇 枝鏡嘅performance又真係唔係咁impressive嘅
而家用緊A7 一代有枝Samyang 14
影風景就一定要 同有時會用50呢啲焦段
唔知點揀
14+2870+55
1635+50
14+2470
14+55
而家諗到呢幾個combination
其他錢要用嚟去旅行 唔洗大lu

你仲要諗下個重量

最緊要換少啲鏡
上網見天工配A7 一代對焦都ok快
Canon 1635同50都平過Sony
好似都可以考慮

我都心郁郁想買m4 pricehk都係ard4900

大家枝55.8z 有無落保護鏡？我見amazon b+w 49mm uv filter 先28usd

我係四x買過幾次，每次都登記到保養係咪唔叫水貨？？

我都想知係咪登記到保養就叫行貨？
但登記保養個陣冇呢間揀
最後我都去番百xx買 折左後價錢都算合理

係無呢間野，要係朋友贈送果度打返鏡/機code，係登記到

Sony a9 firmware 2.00 brings improvements to continuous AF and more

Firmware version 2.00 provides the following benefits:

Continuous AF Enhancements:

Enhanced performance of continuous auto focus on moving subjects
Enhanced stability of the AF-C when zooming
Added Functions:

Adds the function to assign Protecting images to custom Key
Adds the function to transfer (FTP) protected files at once
Note: Only for images protected using version 2.00 or higher.
Displays wired LAN MAC address
Inputs IPTC metadata to files
Note: IPTC information must be created beforehand using the IPTC Metadata Preset software.
Inputs camera serial number to metadata
Other Improvements:

Improves operational stability
Improves accuracy of the overheating warning function

請問最近有無人買過a7ii, 宜家幾錢？thanks

我影大景多就14+28 snap 人
平時出街28+55
旅行就24105 +55

有冇巴打支1635gm係細光圈下半按快門對焦，支鏡會發出一兩下卡卡聲

因為liveview會有實時光圈預覽
但係光圈太細會無法自動對焦
半按對焦個瞬間就會自動開大光圈對焦
然後再收返指定光圈
你聽到嘅就係光圈葉動作嘅聲
同樣你都會見到個liveview畫面會光咗一下

本身有部a7ii+kit
諗緊買支Samyang 35mm f2.8 定買rx100IV 去旅行用好
rx100勝在夠細部輕便
但a7ii又有ff優勢

正正係你形容咁

但支鏡用係我個friend部a7 2冇呢個問題，係用我自己部a7r3先有，咁有冇得關咗個實時光圈預覽?

6k 二手

岩岩買左 Samyang 35 2.8 比想像中仲要輕

但rx100iv都好吸引
百老匯db同肥花係ard5500
仲送32gb卡/機套/原廠電+charger
再有$500 coupon

已經turn off, 都仲係有果下光圈葉放大縮細既聲，聽日去showroom試下部demo機係咪咁先

米皇
我想到買1635GM呀

都話星際DB正
之前有巴打問買Sony嘢邊度好
我話DB,條友仲話我比間黑店佢玩佢

巴打而家先有得拎?

我所有Sony野都係DB買

我去開2樓電梯口果間
同個Sales買熟咗，靚價兼好多野送
有次買鏡送咗個sony相機袋俾me,不過我又無用

Manfrotto呢個新系列係幾靚仔

me too
除咗RX100V 我8號風球買，DB無開
去咗豐澤，貴好多 7500

急住用啊ching

係呀，果時放咗A7R2訂咗A7R3 想要部隨身機傍吓身
出開街就諗住順便買埋，費事下次又特登出去買
點知又8號風球 仆街

但嗰啲sales真係好sales格
望完本簿個價錢都要諗嘅
唔係熟客嘅話真係不妨去埋三樓價格

之前個阿伯報完價問返我睇開咩價

打算放a6500 ，想賣俾用家🙇🏾
有興趣巴打可搵我

熄左後
應該影個下就會有光圈葉既聲

頭先試咗支Batis 85, 一樣有咁既聲, 但之前用係部a7r2係冇呢種聲, 係咪r3改咗D野定部機有問題

YES AR

可以試下 最大光圈有冇聲
同冇對焦下 教光圈大小 支鏡光圈葉有冇變

影相黎講 呢架買部rx100 m4頂唔頂到4 5年

放幾多

有巴打要左

以sony fe55z 為例，落左b+w xs filter 後，仲上唔上到鏡頭蓋？？？

鏡頭蓋好似係mount係filter度

55 1.8 + BW 使用中

零問題

想問下pd 30L好冇用?

我部A7ii陪我打左兩年仗
今日個mon壞左反唔到

弱弱一問過左保養要整幾錢...?
仲諗緊整唔整好

整個價可能買部2手

整mon都要咁貴?
唔整可能買部2手A7r第一代算...
唔想蹝左啲鏡

好用

A7r 仲衰過a7ii

A7riii

但係我又唔想買a7 mk1 做後備
兩部a7ii我驚一部壞完到另一部

唔想買新電
又要update software 同電腦
好麻煩

黎緊想買timelapse app
想請教下買app可以裝落幾多部機，因為用緊a6000, 不久將來想換機

有冇人用過laowa 15 f2
用緊samyang 14 2.8 值唔值得升

10

10 部

如果係手動嗰枝就值得升啦
啲邊位差到

玩舊鏡大家有咩推介

部rx100 m3跌花左整唔整得返？

好！唔該哂 咁點都買左先無死

買左枝 t1204x 腳

巴打講多D得唔得?

想入坑了

唔打畢直同焦段你會收到市價百幾萬嘅鏡頭list

8羽怪?有冇人玩緊

btw 同問我想要枝定蕉大光圈
用緊a7ii 影左半年
我宜家有kit 2870f4 35 2.8
FE 50mm F/1.8 之後入呢枝點睇?

M42:
Helios 44, 44M, 44-2
Takumar SMC(or S-M-C) 50.4/55.8
Helios 40

Zeiss Pancolar 50.8
Tominon 55.2 or 55.4

一開波又電影鏡？
50mm有咩選擇
越平越好

btw leica lux ver2 個價都接受到

用A7r2 係咪用咩快sd 卡都無咩分別？機身問題

2870 kit 唔係f4
想入50mm 原廠通常只建議55mm f1.8za 同 loxia 50mm f2(mf)
50mm f1.4 太貴太重 50mm f1.8 對焦慢 畫質差
再唔係入三陽支50mm f1.4 都可以

我都dum 幾支出黎砌下先
zm 50mm f1.5 sonnar
zm 50mm f2 planar
contax 50mm f1.7 planar
contax g 45mm f2 planar
rollei 50mm f1.8 hft
全部都係菜獅

50 55? 有冇輕d 大光圈

福仔 40 1.2

支sonnar係咪1.5 or 2.8 會走焦上返rf機 利伸想買

呢幾枝邊枝性價比高

新手想買無反求意見
睇啱a6000同a6300連16-50mm kit鏡
主要去旅行用 影人同景較多
諗緊a6000對新手嚟講已經綽綽有餘
我應唔應該比多兩千蚊買a6300
因為我知用錢買唔到技術

如果你用副廠鏡a6300
淨用sony 鏡就a6000 都ok 嘅

利申人地送左枝 mc11 + canon 70300
部a6000 係af 唔到

同埋插其他副廠鏡都係有更快
Eg touit 32f18
插a6000 係慢過a6300

利申想換a63/6500

有冇巴打玩開拍片收音 罪大支收音咪買唔買得過

我用20L 一機三鏡冇難度
100400 + 24105 + 55.8
間隔好flexible
仲有位裝少少雜物

同問
a72, a7r2有邊支 50,55 大光圈扺玩?
有轉接環, 可以用canon mount
可唔可以分別推介手動, 自動鏡?

55f18

如果我拎個二千蚊嚟買多支鏡係咪會好玩啲
本身睇啱Samyang 12mm
(因為爬完文見話應該買廣角鏡 唔知有冇錯 如果一支鏡搞掂人同景)

抑或應該買咗a6300玩住kit鏡先
儲錢之後再買返呢支鏡

好多野問 唔該晒

屌我都考慮緊呢枝
我想賣埋枝kit佢
我有35
集埋28 , 35, 55

想搵d再大光圈 1.4,1.2
55/1.8比較貴
如果冇其他大光圈扺玩
可能買支canon 50/1.8算 或者等 出新版50/1.4

認清楚自己入原廠定副廠多
手動定自動

Me 廢青用自動居多會suggest a6300
但你用住a6000 都冇咩問題嘅
到你發覺唔夠用到時又有新機考慮

係咪賣2870 我賣完想入翻 發覺拍片輕便好緊要

S-Planar 60/2.8 (not C)
Pentax K SMC 28/3.5 (not M)

係呀
買左唔係好耐
2個月前

幾錢

contax 50.7 最抵玩啦 一千蚊唔洗全開都銳利
rollei 50.8 都抵 淘寶好似都係一千蚊唔洗就有支

早買早享受....
遲買而家有新年額外賞

走焦唔係dslr 先有咩？
rf機應該叫連動測距唔準？
我唔太清楚啵
上rf 機應該去返leica post 到問好d
支鏡同部機都唔關sony事好似唔應該係呢到問

唔係次次都賞完仲貴過細鋪咩？

55 1.8

可能有人識 訂完a7rd覺得痛苦好多選擇

A7ii vs a6500 你地會點選擇?

用a7 買Loxia 50/2 啦
我覺得呢支正過55.8

等a7iii

laowa 支15好唔好
諗緊voigtlander定laowa好
voigtlander可以比gxr同m6用
但係laowa又好似幾好

定samyang 14好

Laowa FTW

無反無走焦問題，就算用天工環，個af system都係sensor度

我知呀，但我有玩開rf film買完月唔到有d sad

我前排用a6000影海浪,開高速連拍,按快門影左10幾張之後就自動停左連拍,進入左過片mode
係咪因為load唔切相入memory card所以會咁?點解決呢個問題???

1100有冇

其實我個人覺得ZM 50 sonnar focus shift問題不大
支鏡本身就唔係講緊Sharpness

Loxia 2/50 2手5k

FE55/1.8ZA 水貨5080

2枝點簡

講多少少
其實啲人Test過，個Shift都係講緊1cm上下
RF都好少攞黎影近嘢架啦，變相影響唔大

睇用途
要AF就唔洗揀 有得用afc又快又利
但loxia有光圈尺其實用落ok 又有peak level
睇你慣唔慣

不過551.8 d散景同立體感真心麻麻

賣咁平益我 連登有愛

由minolta mc 50 1.4 轉用zeiss 55 1.8 好滿意 af真係幾緊要 mf既話peaking係有用但大光圈情況下其實要放大先對得準 結果好慢又要人等

A6500 個buff 好似大d
但諗下個card reader max write 得～30MB/s 都係得啖笑
等下新一代a5x00 a6x00 a7iii
或者現成 a7r3 a9
應該連拍寫入好左好多

你既意思係a6000冇得高速連拍好多張相?有冇人知可以點解決呢個問題?

會唔會關你用咩卡事?

本身有max 張數
唔係畀你長噤落去

buffer有限
a6000無記錯係上限21jpg 47raw

你估你而家俾咗兩三皮野買咗運動機？
你俾咗三千蚊咋師兄

a6500有2xx buffer， 講緊$8-9000價位

A6000的連拍緩存量也大大提升。友站的測試指出：實測下，A6000 搭配 Sandisk Extreme Pro（95MB/s）記憶卡連拍時，JPG 最高畫質可以連續拍到約 67 張；RAW 則是可以拍攝約 26 張；RAW＋JPG 則是有約 25 張。

imaging resource測到47/22/21

我記得sony官網都應該有寫，唔知收埋咗去邊

Loxia 2/50

未試過有d驚 上網睇個個都屌佢shift
影人像都可能近近地可能中唔到眼

我用佢落A7R3, 全開支鏡本身都偏SOFT, 都係要佢個散景啦

我想上m film 加a7r3
感覺如何 唔知買唔買好

我用落m3
而家平過以前好多，抵玩啦
再唔係二手試下先囉

85-105mm焦距有咩推介

好似上一個post先有答過
自己搵下有咩舊鏡都係一種樂趣黎
Contax 85mm f1.4 Planar 唔錯

Helios 40

想問下有冇巴打玩開RX100
想知道zoom嘅時候個摩打會唔會有聲？或者比較大聲？
拍片時會唔會錄到出黎？

月底出A7ii+55 1.8za
想問下咁多位巴打邊間出機個價錢最正，最好有得trade in
多謝

新年賞冇 85 1.4, 差d落坑

新手啱啱入左rx100m4
留名學野

新手想請教下入左A72冇耐，近排唔覺意搖部機果陣會有"郎郎下"既聲音，其實係咪因為五軸防震舊野關係？

有冇人入左sigma 16 f1.4~

依家用緊 batis 25，但去旅行冇中長焦，應該直接有咩提議：
1）2470GM（一支過，但平時重）
2）B25 + 35f1.4 + 85f1.4 (35係見佢影出黎相幾好j又立體，不過有d撞25，但旅行就煩要換鏡）
1635唔考慮。用唔慣咁wide

唔該巴打

我都有呢個問題
2470係正但太重
24105焦段好但光圈唔夠大
25，35，85成像最靚，但成日換鏡
好難簡

有枝contax 50.4 應該係邊買adapter 好

又要輕又要大光圈又要畫質，你玩晒啦

55.8?

九成 zm50mm f2
一成 canon 24-105mm f4

想問吓用咩接環

應該等a73定係買a7r2…

zm 用 淘寶 m to e
24105 用天工3

samyang12mm f2 sigma 16mm f1.4
應該揀邊支好
主要係用黎影星

因為我都想買EOS NEX III 有冇試過啲咩鏡work邊啲唔work?
btw 有冇巴打放 想收

a7ii 或以上既話買mc11 好d

我A7 一代所以已經肯定買天工

黎緊去旅行想買多支
見前面咁多師兄讚batis25，呢支旅行用係唔係夠曬？
a7II本身有kit同支fe501.8

啱啱入咗部a7r3 同 1635GM
有個on9問題想問
其實係咪我買之前機/鏡俾人試過晒我都唔會知

係
不過機一般都有 demo, 開盒機試完又唔要 多數都係有問題
鏡就唔係間間鋪都有 demo, 可能開盒試完又收返好

我覺得旅行用夠哂, 又輕, 色水靚,影星都OK ,
不過睇你用唔用得慣個焦段, 當然最方便就 STD zoom
同埋好似無咩貨

巴打你支1635GM個光圈葉開合果下動作會唔會好響

我支係咁

攞過上CS check又話design問題 明明我試過MK showroom果支好靜

嘩搞咩 我返去幫你睇下
你點set? 都係較大較細個光圈就咁？

liveview effect on , af-s, 較細光圈 (f8)，半按快門對焦再鬆開，重覆呢個動作，最好係靜既環境試同埋off埋個beep beep聲，會清楚D

thx 巴打

35.4 同 85.4 真係好靚，但好重
用返 2470覺得太平凡，但好方便

我最後簡35.4同85

諗黎諗去都係入多支35.4, 85.8 算, 85唔常用就入1.8, 反正性價比幾高
支25留番影景同合照

有無巴打用過三洋枝35mm F1.4 AF?

畫質係唔係好靚？差唔多價位焦距仲有咩選擇？
唔該哂

用開Loxia 系列 （21, 50)
85 值唔值得入埋？

個人覺得麻麻地. 為咗要keep 52mm filter..
85 重要 2.4 重要MF 重要貴.
我好鍾意Loxia 但真係唔會考慮呢支.
不過聽講光學質素係ok

係好靚，F/2全開都唔soft
輕便，防水.
我買2手，狀態根本全新， 有保養6k 我覺得都幾抵玩.
係我啲鏡入面出勤率最高.

差唔多焦距一係28/2
或者轉接用 24 1.4L

唔介意手動可試Loxia 21

淨係知sony cs 廢
之前買過支鏡對焦除左中間外, 其餘位置對極都有問題, 上SONY 到CHECK, 佢老味收到F8 黎Check 話無問題
最大光圈係唔會最利, 但都唔會係散, 佢又話正常
好彩間舖最後肯換, 新鏡無呢個問題
之後睇返個盒原來第一支鏡係16 年出, 新果支係17年出
咁即係有支鏡有問題賣唔出一直想搵人食左佢

想買老鏡廣角大光鏡影銀河

2000 樓下唔計samyang 有冇推介

好在佢肯換。。。點會咁都冇問題
支鏡仲要咁貴。sony D cs

想賣FE 28mm F2 連埋廣角、魚眼兩個adaptor
有冇人有興趣?
價錢再傾

己有28/2
對廣角 adapter有興趣
如果單放廣角 可以搵我

24~105到底炒完尾

鏡都好炒我真係屌你老味

你心目中咩價錢？我想賣around $5K
不過預左要減少少

買canon 24105算

Sigma 點睇

巴打有冇check

你地邊到買相機同鏡 間間都差好多價錢

A72 想買枝2470 sigma定canon好?

2470GM

2.8?
唔考慮tamron?
sigma 24-70/2.8畫質好似唔好
不過有原廠轉接 兼容性應該好d

2.8
tamron成像同sigma比起上黎應該差唔多?

有無手足放rx100 3?

想有超廣角大光圈影銀河 同 記錄生活 有冇邊枝推介

唔想1635GM 太貴太重

諗緊samyang 14 2.8 淨影星 + 1635f4

定batis 18

唔會真係好重姐
我有時都用佢1機1鏡出街

samyang 14 2.8 + 1635f4個價都幾唔多啦

同埋1635ZA多批次有問題

samyang 用MF個枝

1635 gm 那有錢

上星期有正價24~105無買 而家dum 春

個價根本過高，唔抵買，等佢跌啦，除非你好急用

apsc 18135幾時上市呀

YES

等下好過

想大讚cwb cs一個叫Jason嘅staff
見大家平時話sony cs垃圾
今日拎機上去整都好驚比佢撚尻我
但佢勁好心機幫我搞
本身個十字制唔係咁sensitive（但可能一般人唔覺只係我麻煩）
佢試完兩樣都冇講咩就幫我mark返低比師傅check
仲幫我睇埋原來有啲沙粒係機身
幫我mark埋比師傅去check
成程超好禮貌 即刻成日個心情靚曬
好開心冇遇到傳說中嘅垃圾女staff

趕住去旅行用呀

如果我本身用Nikon.. 有唔少Nikon 鏡！因為方便，我想買多部Sony for 行山旅行
見大家多數討論canon to e, 知道市面上有Nikon to E 自動對焦環，有無師兄分享下經驗？係唔係A7 唔support??

簡單講: 唔work

想收batis 25

thanks

放兩張sony 鏡頭卷 1張3月尾到期 1張6月尾到期

屌佢A7iii 究竟出唔出
A7ii 太舊 a7rii 冇joy con 又用唔哂咁大像素

新手 買機係唔係去番SONY STORE好D 定有咩推介

A7ii都唔係好舊姐
不過巴打想要joy stick就真係要等等

粒電先至值得期待

1001者記得開post

其實A7II舊電係咪真係咁弊
因為舊相機壞咗 我都想入手A7II

[Sony/罪大滔天]相機用家集中討論區（12）

999

1000